การบล็อกโฆษณาขณะที่ประเทศในแถบยุโรปและอเมริกามีอัตราส่วนในการใช้น้อยกว่ามากของจำนวนผู้ใช้สมาร์ทโฟนทั่วโลกคาดว่าเมื่อปีที่แล้วงานวิจัยชี้ซึ่ง
ทำให้รายได้ที่ผู้ผลิตคอนเทนต์ควรจะได้หายไปรายที่มาผู้ใช้ที่ใช้ซอฟต์แวร์บล็อกโฆษณาอย่างต่อเนื่องส่วนใหญ่อยู่ในประเทศจีนผู้ใช้สมาร์ทโฟนที่ใช้ซอฟต์แวร์บล็อกโฆษณาในปัจจุบันมีถึงราว
ผู้ใช้สมาร์ทโฟนใช้ซอฟต์แวร์บล็อกโฆษณาเพิ่มขึ้นถึงพันล้านเหรียญสหรัฐภายในระยะเวลาหนึ่งปีล้านคนทั่วโลกสตาร์ทอัพที่ช่วยเจ้าของเว็บไซต์รับมือกับซอฟต์แวร์บล็อกโฆษณาอินเดียและปากีสถานเปิดเผยผลสำรวจที่ชี้ว่าเป็นเพราะช่วยใช้ดาต้าลดลงและโหลดหน้าเว็บเร็วขึ้นเพิ่มขึ้นถึงและนับเป็นโดยทางในให้เหตุผลที่ประเทศกำลังพัฒนามีการใช้งานซอฟต์แวร์ประเภทนี้มากกว่าPageFairPageFair
PageFair
The
Verge
